# Правила игры в SW

## Что необходимо для игры?

- Стандартный набор кубиков для ролевок + дикий к6 другого цвета
- Набор игральных карт 54 штуки
- *Карты приключений(опционально)*
- *Миниатюры(опционально)*

## Глава 1. Создание персонажа

1. Раса[^1]
2. [[Параметры]]
	1. Характеристики
		1. Ловкость
		2. Смекалка
		3. Характер
		4. Сила
		5. Выносливость
	2. Производные параметры
		1. Шаг
		2. Защита
		3. Харизма
		4. Стойкость
	3. Навыки
3. [[Черты и изъяны]]
4. Снаряжение[^2]
5. Детали биографии

На странице 18 прописаны типажи для быстрого начала.

На странице 20 прописаны расы

1. Игрок выбирает любую расу
2. Игрок распределяет по характеристикам 5 очков повышения(не больше к12), каждая характеристика начинает с к4
3. Выбор и улучшение навыков.  Изначально 15 очков. Повышение навыка стоит 1 пункт, если уровень навыка меньше, либо равен, связанной с ним характеристике. Иначе стоит 2 пункта. Ни один навык не может быть выше к12 в начале. Начинают с 0.
4. Рассчет производных параметров
	1. Шаг - смотрите по расе или спрашивайте гм'а
	2. Защита(защита в ближнем бою) - 2 + (значение навыка Драка / 2) + бонусы от щита или оружия. Округляется вниз.
	3. Харизма по умол-чанию равна 0, если, конечно же, у вашего персонажа нет опреде-лённых черт или изъянов, влияющих на этот показатель. Значение Харизмы прибавляется к проверкам Убеждения и Уличного чутья, а также влияет на отношение персонажей ведущего к вашему персонажу.
	4. Стойкость равна = 2 + Выносливость / 2 + броня
5. Выбор черт и изъянов
	1. Изначально у вас ноль доп. очков. Если вы берете изъян, вы их получаете(1 за мелкий, 2 за крупный). Вы можете взять один крупный изъян и два мелких. Вы можете взять и больше, но за остальные вы не получите дополнительных очков.
	2. ![[IMG_20220218_013658.jpg]]
	3. ![[IMG_20220218_013708.jpg]]
6. Выбор снаряжения - на старте у вас 500$(или другое число). Покупайте необходимое снаряжени из списков в книге правил
7. Биография персонажа

## Глава 2. Правила игры

### Урон и ранения

Раненые статисты выбывают из игры. Они мертвы, серьёзно ранены или иным образом выведены из боя.

Дикие карты могут получить три ранения и продолжить сражение. Но если после этого дикая карта получает ещё одно ранение, она считается при смерти

### Правила фишек

Каждый игрок начинает партию с **тремя фишками**.

Фишку можно использовать для переброса *проверки параметров* и выбрать лучший результат. 

В любой момент игрок может потратить фишку, чтобы выйти из шока. В свой раунд он может действовать так же, как если бы получил подъём при проверке Характера.

#### Проверка на прочность

Персонаж может использовать фишку для осуществления про-верки на прочность (проверка Выносливости). Успех и каждый подъём уменьшают количество ранений, полученных при атаке, на единицу.

Если персонажу удалось избежать всех ранений после про-верки на прочность, то он автоматически выходит из шока. Помните, что при проверке на прочность не нужно учитывать штрафы за ране-ния, которые вы, возможно, получите, но ещё не получили.

**Ограничения**: персонаж может осуществить лишь одну про-верку на прочность после одной атаки. Если проверка отменяет два из трёх ранений, персонаж не может осуществить ещё одну про-верку, чтобы отменить третье (зато можно использовать фишку, чтобы повторить проверку).

>#### Фишки ведущего 
>
>В начале каждой сессии ведущий берёт себе по одной фишке за каждого персонажа игрока. Он может тратить их на любое дей-ствие своих злодеев в процессе игры.
>
>Каждый персонаж ведущего, являющийся дикой картой, полу-чает две фишки на сессию. При помощи этих фишек и фишек из общего пула дикие карты могут спасать свои злодейские шкуры, но они не могут делиться своими фишками с другими персонажами ведущего. У ведущего, как и у игроков, в конце сессии неисполь-зованные фишки «сгорают».

## Техническая информация 

- [[Список черт]]
- [[Список изъянов]]
- [[Список сил(звёздные войны)]]

[^1]: Описание различных рас можно найти на с. 20 книги правил
[^2]: Снаряжение на 50 с

[[Дополнительные правила в модуле зв]]